nanometer
=====

(вне)Очередная библиотека для сбора данных и отправки их в Graphite.

Зачем?
-----

Потому что Exometer не гарантирует доставку данных и не умеет в авторесет счётчиков (поэтому умеет терять данные напрочь),
а StatsD написан на node.js, а мы не очень хотим конвертировать в текст и потом сразу обратно.

Как пользоваться?
-----
1. Запустите приложение.
1. Используйте вызовы:
   * `nanometer:count(Name, Delta)`,
   * `nanometer:meter(Name, Delta)`,
   * `nanometer:gauge(Name, Number)`,
   * `nanometer:histogram(Name, Number[, Options])`,
   * `nanometer:time(Name, fun() -> .. end[, Options])`
  
   где Name - список из атомов, бинарников или целых чисел.

   Время измеряется в микросекундах так, как это делает модуль timer.
  
   Опции гистограмм:
   * `accuracy`: точность перцентилей в процентах.
   * `percentiles`: перцентили, которые будут отправляться на сервер.
   * `min_lifetime`: время в миллисекундах (или infinity), в течение которого гистограмма будет игнорировать сбросы.
   * `debug`: отсылать ли статистику.
1. Репортер будет коллекционировать все ваши метрики и отправлять на сервер. Те метрики, которые удалось отправить,
   будут сбрасываться. Те, которые не удалось, будут накапливаться.
1. Наслаждайтесь метриками, которые ведут себя разумно и никуда не теряются!

Отсылаемые данные
-----
- для счётчиков: `count` - счёт с последней отсылки, `rate` - изменение счёта в секунду.
- для уровней: `value` - общая сумма за всё время.
- для шкал: `value` - значение шкалы.
- для гистограмм: все заявленные перцентили плюс отладочная статистика:
   ```
   {count, количество точек}
   {size, размер хранилища}
   {capacity, максимальный достигнутый размер хранилища}
   {compressions, количество произведённых сжатий}
   ```
- для всех типов, кроме meter, external: `ms_since_reset`.

Настройка репортера
-----
```erlang
{nanometer, [
  {reporter, [
    {address, {Host, Port}}},
    {prefix, "prefix.as.iodata.without.trailing.dot"},
    {period, PeriodInMs},
    {packet_size, FullPacketSizeToSend},
    {tcp_options, GenTcpConnectOptions}
  ]}
]}
```

Кроме того
-----
Настройки гистограмм по умолчанию можно указать в переменной приложения `histogram_options`.

